<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Erfahrung on</title><link>https://martinkoltonowski.de/experience/</link><description>Recent content in Erfahrung on</description><generator>Hugo</generator><language>de</language><lastBuildDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://martinkoltonowski.de/experience/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Senior IT-Berater</title><link>https://martinkoltonowski.de/experience/job-1/</link><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://martinkoltonowski.de/experience/job-1/</guid><description>&lt;h2 id="sva-system-vertrieb-alexander-gmbh"&gt;SVA System Vertrieb Alexander GmbH&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Als Senior IT-Berater navigiere ich komplexe Transformationsprogramme durch alle Architektur- und Realisierungsphasen. Ich definiere gemeinsam mit Kund:innen tragfähige Zielbilder, verankere Governance-Strukturen und begleite die Umsetzung bis zum stabilen Betrieb.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Aufbau von Cloud-Landing-Zones und Security-Blueprints für regulierte Branchen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Einführung einer containerbasierten Plattform inklusive GitOps-, Observability- und Day-2-Konzepten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Steuerung interdisziplinärer Teams und Dienstleister entlang eines klaren Architektur-Backlogs&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sparring für Entscheider:innen, um Investitionen und Risiken transparent abzuwägen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Mein Fokus: Technologieentscheidungen übersetzen, sodass sie geschäftlich wirken – resilient, skalierbar und auditierbar.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Projektleiter &amp; IT-Berater</title><link>https://martinkoltonowski.de/experience/job-2/</link><pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://martinkoltonowski.de/experience/job-2/</guid><description>&lt;h2 id="sva-system-vertrieb-alexander-gmbh"&gt;SVA System Vertrieb Alexander GmbH&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vor meinem Wechsel in die Senior-Rolle habe ich Cloud- und Modernisierungsprojekte operativ verantwortet. Dabei habe ich Anforderungen in lieferfähige Inkremente gegossen und Delivery-Teams mit klaren Prioritäten versorgt.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Einführung einer hybriden Plattformarchitektur inkl. Anbindung bestehender Rechenzentrumsservices&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aufbau eines Projekt- und Serviceportfolios für containerbasierte Workloads&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Moderation von Architektur- und Security-Boards sowie Schulungsprogramme für Betriebsteams&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;KPI-basierte Steuerung von Budget, Kapazitäten und Liefergeschwindigkeit&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Das Ergebnis: schnellere Release-Zyklen, reproduzierbare Umgebungen und zufriedene Stakeholder.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>IT-Supporttechniker</title><link>https://martinkoltonowski.de/experience/job-3/</link><pubDate>Fri, 01 Mar 2019 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://martinkoltonowski.de/experience/job-3/</guid><description>&lt;h2 id="technische-universität-berlin--it-centrum-fakultät-i"&gt;Technische Universität Berlin – IT-Centrum Fakultät I&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Als IT-Supporttechniker habe ich Studierende, Lehrstühle und Forschungsteams mit reibungslosen IT-Services versorgt. Die Mischung aus operativem Support und projektbezogenen Aufgaben war die beste Schule für pragmatische Lösungen.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Betreuung von Client- und Serversystemen in einem heterogenen Umfeld (Windows, Linux, macOS)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Automatisierung von Routineaufgaben mittels Skripten und Konfigurationsmanagement&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Planung und Umsetzung von Rollouts sowie Dokumentation für Service-Desk-Teams&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Schulung von Kolleg:innen und studentischen Hilfskräften&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Hier habe ich gelernt, wie wichtig verlässliche Plattformen und gute Kommunikation für Digitalisierungsvorhaben sind.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>